﻿ Hồ_sơ hay - cơ_hội tìm việc cao
Dĩ_nhiên kinh_nghiệm của bạn và bạn mô_tả những kinh_nghiệm đó hiệu_quả như_thế nào_là yếu_tố quan_trọng nhất của một sơ_yếu lý_lịch hay , nhưng những thứ nhỏ_nhặt như ngữ_pháp , và hãy chắc rằng không có lỗi in_ấn cũng quan_trọng không kém .
Cho_dù một hồ_sơ viết hay không bảo_đảm rằng bạn sẽ có được một lời mời làm_việc , thì một hồ_sơ dở lại có_thể làm hỏng cơ_hội có được_việc làm_bạn mong_muốn . Sau đây là những yếu_tố của một sơ_yếu lí_lịch thành_công :
Không trình_bày cầu_kỳ . Sơ_yếu lý_lịch của bạn chỉ nên có một font chữ , không nên gạch dưới hoặc in nghiêng loè_loẹt . Cỡ chữ phải thống_nhất từ đầu đến cuối , trừ tên của bạn có_thể được tô đậm hoặc lớn hơn một_tí .
Định_dạng đơn_giản . Chia thành từng phần riêng_biệt cho quá_trình học_tập và kinh_nghiệm làm_việc của bạn . Kinh_nghiệm làm_việc của bạn nên được trình_bày theo thứ_tự thời_gian ngược_lại , và bao_gồm ngày_tháng , địa_điểm và chức_vụ .
Hình_thức đơn_giản . Hãy tạo ra những phần riêng_biệt cho trình_độ học_vấn và kinh_nghiệm làm_việc của bạn . Kinh_nghiệm làm_việc của bạn nên được trình_bày theo trật_tự thời_gian , và nhớ bao_gồm ngày_tháng , nơi làm_việc và chức_vụ .
Nhấn_mạnh những thành_tích của mình chứ không_chỉ những trách_nhiệm trong những công_việc trước_đây . Hãy chắc rằng bạn trình_bày những gì mình đã làm_bằng cách phác_thảo những quá_trình , tác_động và kết_quả cụ_thể đối_với bạn . Hãy mô_tả những thành_tựu của bạn và bao_gồm thông_tin về những cách mà bạn thành_công nhất và tạo một tác_động trong từng công_việc trước_đây của bạn .
Cung_cấp những thông_tin cá_nhân phù_hợp hoặc đáng quan_tâm . Ví_dụ : nhắc tới việc bạn dành nhiều thời_gian cho bạn_bè sẽ chẳng làm_bạn trở_thành một ứng_viên lôi_cuốn , nhưng nhắc tới việc bạn có_thể nói được ba thứ tiếng hoặc giành được một giải_thưởng lại thể_hiện khả_năng của bạn và có_thể đem đến cho bạn và người phỏng_vấn bạn có nhiều điều để nói hơn .
Và cuối_cùng , đừng nên mắc lỗi ngữ_pháp hoặc chính_tả . Khôn_ngoan nhất_là hãy nhờ một người bạn_đọc lại trước khi bạn gửi hồ_sơ đi .
Theo Vietnamwork
